做爬蟲舖，你問我答2

繼續問，繼續答

球蟒會唔會有咩近親繁殖嗰啲問題？

正評先

識唔識Bowie, 對佢有咩評價

有冇屌過啲蟲?

有 但唔大影響

條J太大屌唔到

想做明星多過其他愛好既人

支持

華麗皇者養左幾個月依家餵開時菜

其實有無話邊款菜最好 ? 睇大陸D人話"菊苣"好,但搵唔到

知唔知 Exo Terra Sunray 呢款燈到底係太好賣定咩問題 ? 唔會再有 ? 間間都無

thanks

代理成日10問9唔應 聽聞好似就唔掂
所以應該係代理問題

咁細放大缸

巴打你隻 zoomed t5ho 30cm 高有幾多UVB ?

我用緊 powersun 160w 唔知夠唔夠皇者蜥

記得t5ho係勁過powersun既
不過powersun固定w數用落唔方便

唔算大

有咩啱放office養
利申5日工

office有無恆溫幾多度？
有無得俾你用電同有幾大面積飼養？

櫃桶放條球蟒

可用電
小面積
偷偷地養
恆溫約23度

小位置恆溫23度可以養角蛙
或者豹紋，睫角守宮都可以

夠通風都可以

本身setting諗住用powersun 160w夠哂uva+uvb

但熱點又無40度 , 搞到要加多個熱膽

如果你咁講用t5ho + 熱膽係咪仲大效能同慳電費D ?

豹紋23度唔夠

留名

夏天160w 正常爬箱高度應該可以煮嘢食

養開大口蛙，平時餵開角蛙糧同pinky。
見佢好似一隻蛙喺缸好似好悶所以想買魚仔餵佢食、等佢可以捉下魚，但又聽聞魚仔好多時有寄生蟲。

想問下有冇啲咩建議？
例如買返屋企養一排睇下啲魚會唔會死或者知唔知有冇邊間舖嘅魚比較乾淨？定係都係唔好餵？

角蛙我都餵魚毛
十蚊有十幾條個啲

好驚會有寄生蟲食死隻蛙 你邊度買開？

MegaRay既燈話有uva加uvb 實際上有無uvb

可用電啊嘛

其實好多嘢都有寄生蟲
如果驚餵魚仔有 可以養幾日先放埋一齊
但好多時動物同寄生蟲可以共存

其實uvb唔係咩高技術所以無必要呃你
但有啲幾十蚊既就當然有機會假

有冇咩小型蜥蜴推介

就算小型蜥蜴需要既空間都唔可以太細
而且基本上細種既蜥蜴都會比較難養同好容易就會逃跑走

睫角幼體脫皮脫到一忽忽點搞,佢係好零碎又薄咁唔似成體可以自己撕出黎食落肚

加濕

加左但唔敢加太多,依家仲係觀察緊,隻野好似唔多識用樹幹磨走自己D皮,已經一星期有D擔心

簡單方法 拎紙巾濕水敷落去
過一陣再幫佢脱

養豹守苖有咩要注意

都係個啲啦
溫度呀之類

不過苗要少啲搞佢
驚有啲個體特別細膽，到時搞到佢唔食野就67

好 我都驚佢驚得濟斷尾
setting 果泥 鈣粉 暖墊 加埋要幾多錢 同埋邊間買平d thanks

首先搞清楚，豹守係食蟀/小麥/大麥皮蟲
果泥係比睫角/蓋勾食

豹守食個種係grub pie，不過都係repashy 出
但要睇清楚唔好買錯

然後就係
你買左隻苗未先？
未買既可以問下你想同佢買果個breeder 係邊到買好

其他基本上都係

好彩問下 本身以為果泥=grub pie 差啲傻下傻下諗住走去買
未買啊

仲要你要有定心理準備唔一定隻隻都食grub pie

基本上其實唔洗咩setting

廚房紙做底
山窿，水碟

暖墊、溫控就夠

唔食就無計啦 為左佢肥肥白白就餵蟲啦

最近買左隻斷尾飛守宮, 佢唔肯食野, 但又正常痾屎, 請問點搞

Lm

豹龜好耐冇柯屎
日日有浸水
點搞
後日去睇醫生

無

唔食嘢最好問前主人餵開咩跟住餵

唔一定係水到柯屎
如果有放底材好多時有屎都見唔到
主要正常食野其實就唔洗太擔心

係咪魚x果隻

yes

其實點解有咁多巴西龜?
間間鋪都見幾十隻, 香港真係咁高需求

巴西平啊嘛幾十蚊隻跌都跌左
啲人心態係「買俾小朋友做玩具死左都唔可惜」
但其實就算巴西龜其實都需要應有設備
好多人掉廁所自生自滅好可悲

[member]點解魚x咁多拍賣既]

我之前都有投但投唔到

Lg 女發情有咩特徵？

想買隻金毛尋回犬幼犬，幾錢？

反轉個肚 會見到紅圈

好狗

直接問間鋪餵咩，你就餵翻同一樣野先，如果唔得先再試唔同既蟲

領養代替購買

係, 我都有2隻over 10歲既大巴西
養佢地唔會舒服過養狗
帶佢睇獸醫睇一次夠我買幾十巴西啦
仲有次係個無水既公園執到隻巴西仔
養咗一個月唔夠肺炎走埋
都唔知係唔係D人養唔好見佢病病走就掉落公園
真係DKLM

講真養到巴西靚仔都唔係容易
利申養緊鑽紋

其實賣巴西唔係問題，最慘係啲金魚佬老點啲小朋友同家長用一個錯既方法去養

願聞其詳
乜野錯既方法

真人真事：上個月有個小朋友拎住隻巴西龜黎問我點救隻龜唔開口。跟住問佢養左幾耐點養，原來小朋友買左一個星期，個金魚佬叫買一個成人手掌大既箱同包龜糧就OK。

其實飼養大部份水龜都需要一個有三四個身位既箱，箱中需要有攀爬物作為浮檯。另外需要提供紫外光燈，冬天更需要暖管。

好多人放養
好似養狗咁
反晒殼

啲人知道養龜要咁多設備就唔會買龜返去養。

啲金魚佬梗係講到好簡單就養到，啲人買咗佢就已經賺咗，之後理得隻龜死。
但我唔明嘅係明明上網爬下文已經學到好多嘢，點解重係有咁多人有得隻龜自生自滅

巴打有無蟀毛 黑蟀賣

無啊 我都係雀街買

見到反曬殼都覺得陰公
啲肉射曬出嚟其實都好辛苦

其實真係唔會好多人會為幾十蚊嘢買成千蚊設備
有病更唔會帶去睇醫生
所以樓上位巴打其實係好難得既好人

同意 細個唔識野跟住啲老闆講養死過幾隻
佢地仲要好可愛⼃

有無人養角蛙?

記得香港有個師兄
養咗四隻巴西龜叫粥粉麵飯
養得好撚靚

我果三隻叫厚肉， 漢堡， 肉眼
牛排系列
可能同你位師兄有得比較吓

唔係應該肉眼,西冷同T骨咩

我嗰隻叫肥仔
因為全屋有J嘅都好肥
包括佢

不過任何嘢都真係諗清楚先好養
見太多唔識養最後死晒特別巴西龜

肥仔以前都好慘
自己細個唔識養
養死幾隻巴西龜
死到最後兩隻一男一女
打算如果死埋就唔養
都養到手掌咁大

最後隻女睇埋獸醫都係死
肥仔真係睇住最後一隻同類死

立心真係要對肥仔好啲
之後認真學點樣養巴西龜
雖然自問就一定唔係專業
但起碼都夠水有過濾有暖管

隻女死嗰時大約我剛剛升中
而家我都過廿到中就變中佬
肥仔畀我養到又肥又大力

肉眼就係去咗果隻巴西仔……

打錯， 去咗果隻叫牛柳

oh,sorry巴打提起你傷心事

望望

想問下一般豹紋守宮係咩價位?

個RANGE可以好大
正常幼體BREEDER賣既話大約$2-600,街舖貴少少
如果要分埋基因/特別色既話過千上萬都有(比如全黑,可以賣過萬

thx

唔係秘密

鋪頭本身賣200次次都有人抬到200以上
隻野都係缺憾品唔係咩靚野
咁想要唔正價買係到bid都低能
睇過幾次係咁就無再望

呢個就係重點啦

好似多數同正價咁上下
除非錯甲盾臂
如果價錢差太遠 唔會覆人 隔多幾日就會DEL POST
之前見到有人成功650蚊bid到隻黃腿象龜 無錯甲 正常一隻
應該都算好低
印象中都過千

唔建議用價錢規限自己養寵物
因為好多時候寵物既硬件配套同醫療會遠遠超過你隻寵物本身

算抵玩既

唔知係咪淨係得我係噉
就算隻爬本身唔係啲咩貴價品種，出面市價亦都唔貴，但硬係好鍾意使埋啲無謂錢喺佢度
山洞又買咗幾個，缸又換過幾次，行過爬蟲鋪／魚街啲鋪頭又成日想買啲無乜用嘅無聊嘢返去

最近計下條數我覺得喺呢啲地方嘅使費已經高過隻寵物本身嘅價錢，而且好多都係not necessary
而最近又諗住幫佢換個大啲嘅地方

養魚果時已經知

所以先希望用較低嘅價錢去買自己中意嘅爬爬/兩棲, 減少開支, 始終我都仲係學生

正常嫁，我當年都係咁

阿寶: 人類.......

無錯，要養就應該要養啲自己中意既物種
不過有啲鋪頭就睇準學生呢啲心態成日翻啲野仔平價蜥蜴，結果啲學生買完無耐就要同隻寵物講byebye

建議最好睇下啲鋪頭有無咩自己係真心中意，
而且同屋企傾下養唔養得
再慢慢儲錢買

⼁乛⼀⼀
最近開始養 好多樂趣 但係買産品都買到窮

有樣野想問問, 我養左隻角蛙2個月了, 但冇咩長大過咁, 想知係唔係唔夠營養?

餵麥皮蟲, 有加鈣粉, 每次唔會過飽, 屙左屎先會再餵

其實d蟲買番黎係唔係唔夠蛋白質? 我要另外買養蟲嘅營養粉??

有冇試過踩死舖頭d蟲

係咪日行啊

有

想營養好 最好連蟲都照料埋
可以買蟲既營養粉 最好個款係香港自行生產既

買爬蟲根本會上癮
好想買曬自己中意嘅物種
之後會越養越多
屋企又有位放
比個藉口我唔買啦

呢樣真係好撚正常
最好笑係我養豹守,我條女成日話要買玩具比佢

山窿水碟同個箱都換過幾次

淨係豹守已經有幾種想養
又想養草巨同藍舌

有自己地方住嘅話我都想養草巨
唔知可唔可以以帶佢去狗公園玩呢

根本就係 養龜之後再養埋蛇 蜥蜴

其實養蛇會唔會好大陣味?

有客試過，俾人報串沒收左隻動物
好似仲要俾政府告
跟住退埋爬

唔清楚

陰公

如果人地寫明係狗公園真係無計架喎
不過點解會比政府告?因為法例/告示有寫明同規定?

但係報串個條友都好撚

利申好撚鐘意狗

而家未有自己地方,可能要等多幾年先得

如果有自己地方，你會打算放佢哋喺爬箱定係放佢哋喺屋企周圍走？

細隻放箱,間中先攞出黎培養下感情
大隻左如果屋企無位放大d既箱就唯有放出黎

不過最怕佢地周圍柯屎尿.聽講可以訓練到佢地沖涼個陣順便係個缸到柯埋屎
我有follow一個鬼妹ig佢養草巨,成日同佢玩水好撚過癮,隻草巨又游水游得好爽咁

認真覺得e家隻飛守宮開始中意/接受我了

今日換底材打開蓋都冇偷走, 岩岩開蓋影佢相都冇偷走
以前一開蓋即刻想偷走

好感動

圖呢
無圖點討論呀

唔記得擰番轉張圖

麥皮蟲應該點養同埋無咁臭

我都想知

其實狗公園好似叫動物公園
正常應該咩都得

沒收既好似係草巨定平原，香港法例唔準養

平既餵麥皮混雞料
放通風涼位 唔好放太厚

香港養草巨犯法

認真 ？
但我好似見唔少爬舖有做喎

想問下紅腿隔幾日先開大代表咩 同埋好似養極都唔大咁... 有無食糧好推薦..

平原都捉好唔合理 都唔係保育類
不過點都好 就算盾臂帶出街 都帶去少人或無人地方
人多是非多 超多on9廢老得閒無野做 會搞9下人
就算有收據來源 都搞你一身蟻先

隔日開大無問題啊
你養左幾耐？

幾個月，屋企除老母歪得我一丁友，養只龜陪下我都好，唔係好識養

好似全部巨蜥香港都唔準飼養
盾仔其實唔怕，漁記唔搞2仔嘢

如果裝備齊 陸龜其實好好養

如果你想知佢有無大 可以定期紀錄佢底甲長度
有啲嘢日日望住好難見到佢微妙既變化

唔撚係掛
咁平時啲人放澤巨個啲咪一直玩命

我朋友同我講買個大箱、uvb燈、白光燈、溫度計、爬蟲沙同龜糧(但佢完全唔受呢味野 )，唔知係咪差邊啲野呢

多謝巴打教路

泰加都多人養 仲要合法座飛機黎香港

根據香港法例第 187 章《 動植物 ( 瀕危物種保護 ) 條例 》，任何人仕在香港管有任何被列入 CITES 附錄一或二的物種必須領取牌照。比較常見的 CITES 爬蟲類有海龜、陸龜、閉殼龜(盒龜)、新管制的亞洲淡水龜、鬣蜥、變色龍、刺尾蜥(Uromastyx)、日光壁虎、瑤山鱷蜥、巨蜥、蟒蛇、眼鏡蛇、鱷魚等，兩棲類有箭毒蛙、大鈍口螈、大鯢(蛙蛙魚) 等，蛛形綱類有 Brachypelma 蜘蛛、帝王蝎(將軍巨蝎) 等。

CITES Appendices I, II and III:

返去研究下先
原來咁多爬蟲類都要領牌

連變色龍都要攞牌

最慘係你唔知黑警／海關／漁護署幾時會出嚟做嘢
佢哋上啲爬group放蛇肯定好多人中伏

都係乖乖地養藍舌算
起碼攞出街曬太陽唔會比人篤灰

藍舌確實唔喺個表入面
不過我覺得如果啲人係要搵你麻煩，你拎咩出去曬太陽都會搞到一身蟻

咁又係
始終香港對爬蟲類仲係好撚保守

講到好似異類咁

係咪日行啊[/quote]
安樂

外國好普遍 好受歡迎

養龜好少用沙 其次要一個溫度計

泰加合法

漁記剩係做一仔 因為二仔好多證隨時可以買

如果經鋪頭買既2仔 有人搵麻煩可以大大力屌勁佢

買左啲杜比亞俾隻睫角當零食 但係有幾隻都幾大隻 隻睫角自己唔敢食 有咩方法可以處理左啲太大既杜比亞 自己得一隻睫角 唔想留黎做繁殖 就咁扔左佢又好似好浪費咁

屌我成日同啲爬出街曬太陽
沙灘都去埋

泰加會唔會咬人？同埋上網睇片泰加好似都會認主人同痴主人 係唔係真？

剪開佢

任何有口既動物都有機會咬人
包括我女朋友

有咩蟲可以細細地空間養

小麥皮蟲

利申試過專登引隻豹守咬我

想學埋養蠍子

蠍子香港真係好冷
見好多玩既都係淘翻嚟

岩岩條飛守宮將道牆當紙巾黎抹嘴

搞到e家好想買

淘寶買爬蟲會唔會話因為唔知來源, 可能有寄生蟲?

唔排除呢個可能，不過對呢蠍子無咩研究

屋企隻角蛙隻眼成日都開下合下咁
係咪因爲之前太凍？佢未ready好變暖

角蛙正常情況下應該唔太會合眼
不過佢係成隻眼凹入去定係點？

琴晚俾隻lg咬左啖手指 之後成晚都俾個種被背叛感圍繞

有冇易養平價，食甲由同蚊烏蠅嘅野

最好有圖

我都成日俾女朋友咬

動物就諗唔到
或者呢樣會幫到你

佢之前間鋪係拆左夥定已經執埋？

同埋爬地究竟有冇生意之前上去完全冇野睇

淘寶網話唔寄寵物黎香港
好似因為係犯法

先拆夥，再執埋
爬地都好似執埋

唔知香港個啲點搞過嚟

放到成屋都係，又買其他藥，都無用
可能水渠上黎，我果到成三十層高

女朋友同爬一樣好難養得熟

有咩想學，雨林，沙漠蠍都養過幾種

想殺曱甴首先你要了解佢係邊個品種

雨林

雨林種養過紅爪，雨林同紅木，其實雨林類用泥做底材，有水碟，陰暗就可以，好易養，同埋雨林類多數毒性遍低，啱新手養

想問問價錢大約幾多, 都怕比人揾笨

有無CHING養過麗紋龍蜥

100至300，唔會太貴，幼體就更加平

冇凹入去
冇圖

如果蠍子不幸有寄生蟲, 請問點搞

有寄生蟲請問點搞

係唔係有寄生蟲? (個鉗)

咩品種都係咁恐怖可怕

德國小強比較難處理

真係痴撚線
我想知如果係貓狗
D人會有咩反應

其實隻龜好慘，入面啲器官應該逼到好辛苦

點解會養到咁

無水 無uvb 無鈣 飼料唔岩
簡單啲講「老一輩既廁所養法」

係咪所有龜(陸或水)都要曬太陽同照燈

我想問養盾臂龜如果香港夏天夠熱係咪唔洗開熱燈都得？隻龜大概手心咁大

水龜有分全水同非全水 全水龜外其他基本上都要曬太陽或照燈

無錯

喊出黎...uva同uvb都燒咗

請問邊到有肥尾守宮賣? 價錢大約幾多?

唔計魚x

星期四轉冷記得快啲買啦

6g

後面好多貨wo

鬆獅苗邊間買穩陣

第一次見到我隻大口蛙咬人
我朋友隻手指畀佢咬到有兩個相距2.6 mm嘅洞，我而家先發現佢啲牙都幾尖

就係呢隻衰青蛙

仲有d星點同墨巨蛋，黎緊會入d安緣玩下，唔算咩高級野但自己鐘意

師兄邊度入，見魚街都無哂，稀x又太貴

我呢隻係上年入嘅所以應該冇咩參考價值
不過今年打算再入一隻所以都觀望緊
我諗再等多一陣應該就會有

700幾800，大隻但都太貴

本地繁殖家比較好
因為依家好多亂倫會出現健康問題

依家啲緣抵玩啊

通常蛙冬天先會翻

隻蠍子死左....

完全新手有興趣想養隻陸龜 有幾個問題
1 想養中/大型既品種 屋企都唔算細但係想知隻龜大左需要幾大活動空間
2 蘇卡達 豹 輻射 暫時對呢幾款最有興趣 有冇咩建議？
3 買箱 uvb 糧 夠唔夠？
唔該

魚街

我成個冬天都唔見有

1，其實辦法總俾困難多，見好多養大盾都係住屋邨
2，新手入門就盾 豹，但輻射就最好養不過貴
3，加熱燈 底材 溫度計 山洞 水盤 營養品

通常一翻好快就走

有無介紹 唔知去邊搵

屋企隻豹紋守宮斷左尾點算好？
定喺提供返個安靜乾淨嘅環境等佢癒合返就可以？

其實好平常 乾淨既環境俾佢就ok

淨比水碟

然後唔好再搞佢同嚇佢等佢慢慢好番

btw點解會斷尾架

邊間買龜好

幅射10年到都係2400蚊隻，依家升到玩唔起，養隻金錢好過

龜盛我覺得好狀態，買得過同埋佢會幫你醫

你咁講我一定係話我

依家輻射同金錢差唔多價姐 精品輻射除外

太陽幅就有錢都買唔到啦

意外
唔小心整跌嘢，雖然冇跌落佢身上，不過就嚇到佢斷左尾

yan sir 學生？

唔影響健康既 外觀無咁靚

出左佢仲有一兩個有搞鬆 不過唔記得明

橙

不過本身食慾都唔算好，所以都有少少擔心

唔講真係唔知

你認得係邊個 ？？

我印象中係個高高瘦瘦 貌似mk仔既人搞

買過 幾好人 同幾肯教

新買隻盾臂翻泥兩日都食好少野 三粒糧都食唔曬 點算好 佢大概手心再細少少

三粒咩糧先 m糧同水果糧已經差好遠

兩粒m糧一粒草糧 浸軟左揸埋一舊 佢先食得一半

其實mazuri糧有咩特別，未餵過同見到特別貴。
我自己餵開zoomed水龜糧再撈蟲粉餵，或有時餵南極蝦乾。盡量唔食生口野，除左枯葉咁抵死要食生魚仔外。

其實算差唔多

m糧好似平過z糧 好似話啲蛋白質比較好
見好多客無m先用z代替

聽人講凡爾賽糧對龜好過m糧
買完返黎三隻都唔係好鍾意食

水同箱既話撈蟲粉會惹口啲，又有多啲營養

睫角生左3隻蛋, 點孵佢出黎?
大約幾耐會出世?

舊版我覺得唔錯，新版覺得麻麻，好多龜都唔食。
我自己全部餵s

我仲有成盒無乜點掂過

首先做記認邊個位向上，跟住放上蛭石/金泥底濕面乾。保持30度附近50-70日度就會出世。
期間要keep住加水同換氣

不過過幾日如果照唔到有血管都可以掉

凡糧好似剩係出陸同鸚鵡糧

我都有幾盒賣到就過期都賣唔出 餵細龜唔肯食
跟住俾曬隻大盾食

蛋同睫角好唔好放埋一缸?

依啲乾糧過期食唔食得..？
我怕過咗期都食唔晒
雖然下年先過期

拎出嚟，人工孵化

仲有最好唔好有震動

過期就最好唔好餵啦

而家養咗隻5cm赫曼成日想買多隻陪下佢
但係冇乜地方賣

其實唔一定同品種

隻豹龜今朝無啦啦走咗
琴日仲食得屙得

其實話唔埋 我都見唔少
就算大龜都可以話死就死

不過風水話龜突然暴斃係幫主人擋煞

我以前都有養陸，發覺死陸龜係好正常，就算係cherry仔都會暴斃，所以巴打唔洗咁傷心，我依家轉養水，箱龜 易養好多

死隻三線閉殻都幾肉赤

10年前買落隻巴西龜到而家都未死但好似完全冇大到咁

要死安哥 百色都要死

有無圖？

未有錢玩咁高級啦 玩下石金錢，旦龜已經好開心

有目標就會有動力搵錢

有邊種體型同要求都同赫曼差唔多
紅腿

紅腿較惡，雜食性，唔建議混，有機會咬尾

赫曼如果成體男仔都幾惡
佢地對地盤意識幾高
追住啲龜黎咬

有冇巴打試過係外國買爬蟲返香港？

其實赫曼，紅腿，四指，傘尾都比較惡
或者叫地域性比較強

養緊隻櫻桃紅腿，用緊爬箱鋪水苔做底，想再提高濕度，想請問吓有咩器材(e.g. 放霧器)會有用？

基本上全部爬蟲都外國訂翻嚟

我自己養陸龜就唔中意太濕，因為太濕好容易有呼吸道疾病同爛甲。

空運?

你開鋪緊係知loan路
我係外國網見到好多想買，但唔知點運

ya

其實私人都可以搞，不過每次最多20隻同文件複雜好多。不過除非你買貴價嘢，唔係好多時候運費會貴過你啲動物。

近排除左魚x,好多間爬店都好靜, 所以想係外國買

想問最少17吋既水龜缸 邊到買平靚正

卡奇

無辦法俾旺個間打

條豹紋守宮
塞極都塞唔番入去可以點算
黃色個舊係精定咩黎 用鉗夾過黃色甩到小小 但見到入面有紅色 怕夾爆佢條野

你個環境係點，有無地方比佢哩埋的，試下夜晚放啲蟋蟀入去，第二日再睇下，唔好打擾佢

早排已經成功餵了, 主要係因為我鉗住隻蟋蟀, 所以佢唔肯食

嗯嗯，唔好成日打擾到佢，就無咩問題的了

佢成日伸個頭出黎同我say hi

通常先浸暖水先
唔得就凡士林棉花棒塞

竟然係因為鉗住所以唔食
如果係豹守,鉗都食撚埋你

我就係見人養豹守係鉗住黎餵, 所以我諗住飛守都ok

我之前係無意中放在包蟋蟀在飼養箱上面, 我見佢望住d蟋蟀,之後撞果去, 好明顯係想食, 所以先比我諗到點解

我有試過麥皮蟲, 但唔太覺佢撞向d蟲, 我仲試過倒吊d麥皮蟲/放d蟲落地, 發覺唔得

最後我發現佢唔中意食麥皮蟲

已經幾日 但黃色個d咩黎 硬硬地塞塞唔到入去咁

如果幾日就麻煩啦

今日轉冷啊 注意溫度啊

係咪無毒蛇賣？

要上網搵師兄，綠之園好似入過蝮蛇，但香港人無乜人玩毒蛇太危險，玩爬蟲啫，唔想無左條命

蝮蛇都好毒
但記得之前香港有單新聞養毒蛇
咬親好耐先睇醫生 但係唔死得

真係多人養既毒蛇應該係豬鼻蛇啦

想問下係咪腐皮 粉粉地色

豬鼻蛇的品種是屬於後齒型的，雖然有分泌毒素，但份量並不多，而且對人類並不構成傷害。
原來係咁

得後溝牙有毒，所以咬得唔深係唔會掂到啲毒既

今日隻飛守宮變左色,想問下係唔係同温度有關?

我今朝係開左紅外線燈(但不是直接照佢, 所以我諗唔會過熱), 放在陰暗位, 有加水
隻飛守宮本身係灰白色, e家變左啡綠色
求教

玩豬鼻算啦 無謂拎條命嚟玩啦

似係

求教

建議都加翻個溫度計會好啲

正常嗎?

係咪要乾養
諗住聽日去買D藥水

乾養 酮碘
餵嘢食先放水

女友見佢咁慘買左返黎，有冇巴打有方法救救佢

咁有愛心

鑽紋真係好易腐皮爛甲 又要用咸淡水養，我都覺得靚，超德鑽，華鑽，卡鑽等，但價錢都好靚 一養唔掂死左就仆街了

我想問邊到有箱龜買

facebook 大把, 龜盛

Facebook賣啲苗多唔多呃人？
成日驚買到病龜
淨係養開陸 想試下養箱

摸到個蛇肚啲鱗片有啲刮手，咁即係點？

正到 係邊到買

以前係龜友網我就同火水買開, 再同eddie(阿不)買過, 依兩個人d龜都ok 既

隻東箱幾高背

一對緣, 一隻灣岸, 一隻佛東
但依家迷上守官

3日餵一次, 有一大樽火水糧+發色糧(橙色)+蝦油+十合一草粉

餵龜頭既2/3 份量既龜糧, 依排買蟋蟀俾守宮食, 所以有時餵d龜食下蟋蟀咁

我以前都試過餵蟀，發覺屙啲屎勁多蟀渣，之後就無餵了

我d龜又冇喎, 都係成條痾出黎

巴打識唔識 幫 六角恐龍進化？

想問下其實守宮點分幼體同成體

想問下鬆獅蜥(20cm左右)最近都唔係好食野。
唔知係咩原因？
日照溫度35左右 8個鐘
夜晚就28度左右

平時都係3隻大杜左右。但唔食菜
有水兜
一個月浸一次水
我諗緊係咪啲杜比亞(成體)太大隻，佢食滯咗
定係佢太悶食厭咗

試下轉其他蟲

我睇大細

好似有九角恐龍 但無關係

我好多客餵pinky

順摸定逆摸？ 不過應該無事就咁睇

水嘢比較難搞

係頭至尾?

今日幫隻守宮清屎
點知佢見我夾起緊, 以為係食物黎

之後一口咬落去

好在舊屎跌左

好正常
我個隻都食過一次

因為佢地認鉗唔認人

個人覺得無乜需要，成體母要生蛋就會考慮

我好認真問.....

順摸吖，有時會好明顯摸到，有時又摸唔到

箱龜係咪要濕底材加曬燈 ? 養開皇者蜥

有咩入門箱龜好養 ?

早前係金魚街 碧X水族 買左陸龜
俾錢嘅時候 佢地冇主動俾單 我又冇為意
事後知道要keep收據來源 問佢地攞單 又諸多原因話唔俾

兒家唔知點算好

點解果間鋪頭咁避忌幫陸龜出收據
其它鋪頭會唔會肯幫顧客出張收據？

認真答唔識

正常進食屎無異樣應該無咩大問題

最好一邊水一邊陸地 水唔洗深
入門我建議緣

藍衫買建議了解下其實自己裝備夠唔夠
或者打「藍衫黨」了解下
單其實買合法嘢拎唔拎都無咩所謂

正常買賣 客要求會俾收據

我買左四趾陸龜 同埋 賀曼陸龜
二級動物 冇收據証明 唔係違法咩

2仔正常漁記唔會搞你，而且你係養唔係賣就更加唔會

thanks 聽完安心好多

有冇人識幫魚做標本?

東箱啦，有uvb，高過20度就ok，低過20唔好餵食就可以，自然唔加溫過冬

已經有2個星期無食

兩個星期無食好少事 我好多半年無食😂

肥文？

如果野生捉黎養, 係唔係犯法?

利申: 未捉, 不過想問下姐

我啱啱買左隻睫角守宮，應該係成體，見佢爬唔到玻璃缸，會滑落，一定要用d樹枝踩上去d高位，想問係咪有問題？

我前排買左隻幼體爬上爬落，就成條掛係牆度完全冇問題

應該都係睇你捉啲咩，如果你捉香港蠑螈嗰啲咪犯法。

犯法：香港係
不過野仔其實要處理好多嘢，唔係好多品種養得掂

正常爬玻璃或者膠缸應該無問題的。如果會滑落可以同爬鋪備定案先，觀察多機日都係咁最好換另外一隻健康的

新成員

[greenyellow]日行好想養 但要照燈屋企人唔比[/greenyellow]

我係網上交易平台買嘅，係咪冇補救方法？會唔會係缺乏鈣？

呢個台灣網路有好多熱門爬蟲類品種介紹 岩同我一樣嘅新手參考

點解唔比照燈？

野仔

師兄呢條係咩黎

請問水龜係咪一定要用燈保暖 定係曬太陽就夠
出街曬/買龜又應該用咩容器

呢幾日有呢啲灰色斑點 好擔心

靚嘢wo

水龜正常要暖管加燈，如果全水就齋暖管，或者淺水養其實齋燈都得。但用燈要轉唔同w數配合天氣

依家平左好多了，邊似以前4,5千蚊一隻，不過都好少見

守宮幾大條開始唔洗日日餵?

陸龜m糧 散包裝
會唔會有假野？
魚佬個啲真定假？

想問下守宮變色係代表咩?

剛買嘅時候

之後

e家

想問其實豹紋守宮啲維他命使唔使D3, 同埋邊度有平？屋企嗰啲受潮

有大陸假貨問我有無興趣，但一口拒絕。
其他鋪就唔知有無入。
發夢見到有客同我講某大店啲糧過期同有蟲

有啲人話要，有啲人話唔洗。
但根據zoomed產品資料就唔洗既。

thx, 同埋啲營養粉係咪都係淘寶多

一般都會比有D3既鈣粉/營養粉
因為要黎幫助吸收鈣質

一樣道理

你會唔會淘野食？
如果你唔怕既咪淘
怕既咪去信得過既舖頭買

有冇好鋪頭介紹

可以問下6g
利申唔係香港買

連6G係咩都唔知

屋企養
可以使最少錢同一年四季都放窗台俾佢曬太陽嘅話可以養咩

龜

未養過
有咩要準備

上google爬下文先，基本知識好齊

窗台既太陽其實無uvb的，所以養要uvb既動物都要uvb燈

想再問bowie D野
聽講佢係呢行俾人收左皮
有冇多D details聽?

有咩烏龜買

隻豹淨係肯食菜同葉，唔肯食糧
有咩辦法

你邊間 等我以後幫襯你

我以前做法 夾到3文治咁比佢食
懶就剪碎啲菜溝糧
極端啲 餓佢2日 應該餓到乜都食

修蛇啲鱗咁片起/凸起有無問題？
同埋佢脫皮，隻眼係會慢慢變白嘅？
會唔會暴躁啲，或者拒食嘅？

有一間係賣香港本地製造嘅爬蟲營養補充品，不過係網舖。
前幾頁樓主都有提到過，但我未買過

我試過哂你講嘅方法，一開始呃到佢食第一啖，佢知情比我呃左食到有糧嘅味道，即刻唔食第二啖

係咪餵ZOOMED?
可以考慮轉糧 M糧 SUDO糧 啲龜多數都食

我真係試過超多方法，我好比心機令佢食糧
可惜佢次次都令我失望，我s糧，大m，細m，水果糧全部買晒返黎，佢都無一隻啱食

但另外隻盾同豹就乜都食，太食到嘔

其實係做到佢想做既嘢，唔洗靠爬蟲上位

混糧，豹龜唔建議齋餵菜，特別係細龜

唔洗啦，我都俾個間鋪頭打到m糧都唔做了
係香港講良心，會俾人當狗肺

無問題的。
脫皮眼會變矇同唔食嘢

其實唔錯，係會貴少少。
不過有能力支持香港製造其實都唔錯

日日咁做試下，健康既龜成個星期唔食嘢都無問題。

整咗個新缸 30加侖

我已經試左1年，佢1cm都無大過，唔知佢點生存

想問d蟲/蟋蟀點養先唔會有烏蠅?

你哋入貨係咪有部分都係淘寶淘返嚟？

係咪女仔
有機會脫肛/子宮

仲有最好快d 睇獸醫
哩d 爆咗可大可少

幫襯過，買蠟蟲餵龜，幾衛生，但太好食啲龜要餓一排先肯食返糧

肯食肯屙唔大都無問題

見到有死既即刻處理

我有個大陸牌子簽左香港代理，結果個個去我鋪頭睇完再去淘寶買。唔知咁算唔算淘寶淘
不過有啲係直接大陸搵廠整

男仔都有機會

男仔 keep住加濕 幫佢清潔乾淨都唔肯入番去 入淨小小入唔到 但又好似無咩影響對佢

乾養唔好濕
唔好慳睇vet

豹紋守宮嘅底材如果我擺咗松樹皮，係咪會好快死？

我隻紅眼鷹蜥星期6買 星期日食佐2條麥皮蟲 之後星期一屙左d透明水出黎 到今日餵一條麥皮蟲 佢都肯食
不過都見吾到佢d大便 佢係咪消化不良？因為上網睇佢係夜行性同佢種意凍少少 所以冇set燈比佢 我係咪應該比暖水佢浸下幫佢溫化？

咁正，之後試下先

真係唔好長餵，蛋白質同脂肪比例極高，係好有營養，對於龜黎講係啲好撚好食既野，所以會拒食糧，等同於你食完西炒飯會覺得齋白飯好難食，我嗰d龜餓返佢成個月先開始食返多d糧 但用黎引新龜開口效果真係好好

Lg女唔肯仆野
咬返隻公可以點做

龜龜幾時再有熱潮?

等

會唔會已經完左繁殖既時間

最近買左隻巨人守宮,開頭幾日上手都唔係話太驚人
但由琴日開始幫佢清缸想捉佢出黎果陣就係咁跳走﹑呼吸好急條尾又起蹺起哂...
有咩方法可以令到佢安心D同埋盡快適應環境?

巴打知唔知邊度有六角恐龍賣

fish man

魚街近垃圾站個邊有間間唔中有

上多啲手

俾佢咬 順其自然

應該唔會再有，香港爬界已死
或者幾年後有明星或者電影帶起

星期六去唔見有☹️
諗著一次過買埋水冷個啲，我諗要預3000蚊🧐

見過有人用雪櫃養

認真呢，好驚兩隻都傷曬

其實動物世界好多交配都係老強
所以想交配就要有取捨

原來係咁，唔該曬

係we7搵到個賣家賣傘蜥，仲可以搵人攞去上水交收 心郁郁
示意圖:

頭盔守宮多唔多有貨？一段幾錢到

隻雨林蠍生左BB (懷疑買番黎之前已經有左), 請問點搞? 太多隻了

有冇巴絲想要

養左一隻雌性豹紋守宮一年 餵開大麥 最近兩個月忽然之間唔肯食野 但係有飲水 同鈣粉 糞便有少少爛既感覺 呈深啡色
點先可以令佢食番野？

想養x2

夏天黎緊好多會返貨，想養咩龜？

未養過

玩下旦龜先，易養又唔洗哂太陽

新手一問，紅眼鷹蜥邊度有得買？幾大嘅空間先夠？

諗緊入隻墨巨旦苗定係試玩東箱苗好
巴打知唔知大約咩價位

呀虎

香港間唔中都有

一水水 通常一星期度就會批走

試其他蟲

通常得6g翻

建議了解下各品種先 養自己有興趣同適合自己既

6g係鋪頭名？搵唔到：（

綠之園

咁啱呢2種我都有養

巴打隻墨蛋好靚
如果一千入到真係無慮即決

Btw巴打可唔可以分享下養箱用咩底材同setting

箱龜我依家用緊買既泥，佢地自己有撈過沙同細石仔，感覺上無咁多蚊滋仔，同埋佢地會食d細石仔幫助消化。黎緊諗住入多幾隻黃緣玩，養一炸先過癮

我都好驚蚊滋仔呢個問題
有蚊滋仔一定俾我兩老依依哦哦

養一炸然後睇佢地一齊開飯好鬼正

有無facebookpage睇睇

Pm左佢地冇人應

通常呢啲好少回你，直接上門市問

好我試下

巴打 我想養角蛙 係咪綠之買好啲？同埋有咩要注意？

x佬有問必答喎
可能因為我問粉個啲有無得買

我琴日試左餵蟀 但係都唔食

大得好快
好隻黃泥蛋同紅面蛋養左一年都無乜點大話

邊度有毛蛛賣
實體舖

無見過實物
唔知自己怕唔怕

啲巴西龜有分幾種大細
點解有啲大到好似成隻手掌咁
一直養定人地棄養執返黎賣

想問有冇巴士試過起外國網訂d寵物返尼？我起香港d shop唔多見我想要個種

啱啱買咗隻歐洲陸龜 陪下赫曼

赫曼地域性好似好強咁 想咬歐陸

想問 換咗d墊料/泥 會唔會好d？ 等赫曼認唔到自己地盤d味

其實睇妳點養餵咩

買個山洞 同換大啲個箱

最穩陣都係糧 想出色就pinky同蝦

巨蜥痾血 但又好生猛 食野都正常
但食完第二日就痾到水盤變血盤
最近兩次餵食都係咁
有冇相關經驗或資料？

腸胃炎？

我早幾日都買多咗隻赫曼
而家2隻都係鬥快搶食同衝入山窿

養蛇定養變色龍(蜥蜴？)，但又唔鐘意啲蟲，覺得好撚核特

蛇食老鼠

老鼠冇咩野

咁決定養蛇啦

唔識養又唔識買 球莽係咪好貴？

好似冇得單買 買個膠盒頂住先啦

爬鋪無得單買 想平可以去玻璃鋪訂塊
因為好容易裝

我鋪頭有基因既$880起
其實都係睇基因，最貴過十萬都可以

間唔中一次半次就無事
但如果連續同數量多就要小心
（想問下係咪餵雞仔）

有咩分別，點解咁貴

我唔直接答你，我用例子嚟答你

呢三條都係球蟒，但唔同基因可以有咁大差別。

溫唔溫馴嫁佢地，色越鮮越貴？
買咗要俾咩環境佢？平時要點打理，洗唔洗俾水佢沖涼/飲
屋企係咪長開冷氣？
唔想成日困佢係箱入，係咪可以係屋企架啲木知俾佢，但對佢危唔危險？我屋企3層怕搵唔翻，主食係咪白老鼠？可唔可以申隻手撩佢挑釁佢同佢玩

1，基本上都溫，唔少小朋友同女仔客
2，價錢睇基因，越新出既基因越貴
3，其實簡單一個盒仔，水兜，底材，暖毯，溫控就ok
4，一個星期最多一餐，有屎尿換底材，要俾水，可以沖涼，但多數係幫佢脫皮
5，可以開冷氣，但唔可以直吹同要用暖毯，長keep30度附近
6，可以間唔中拎出嚟玩
7，食老鼠，但我鋪頭全部餵冰鮮老鼠
8，可以同佢玩

有啲戇鳩問題，冬季到咗要點？由佢訓覺唔洗理？
捉佢條尾係咪會嬲，點先知佢嬲？
同埋佢啲牙點定期處理？

除咗老鼠仔仲有冇咩食得或唔洗得

冬季都要keep溫度，我地通常唔會俾佢冬眠
捉尾無事，通常
佢想咬人通常睇得出，同有鼠味
牙唔洗理
出左老鼠見過有人餵日齡雞，但唔建議

有冇人養泰加？

搵過好似用碘 但進化好似會無咁長命 同埋無咁靚

陸龜通常邊到番貨
利申:星龜愛好者

非洲

新手想問 想養王者蜥, 會唔會好難養唔岩新手?
一般大約幾錢到同埋邊到買信得過 ?

聽過唔少暴斃個案，特別係野仔真係要特別照顧。
所以如果見到有本地繁殖貴啲都合理。
近排有朋友有隻卡蛋死

JUST BRING IT GO MEET DA DCOTOR
出血未知成身 係身體下半段主腸道有事或排泄孔
有生殖位抽左小小成份化驗 驗到有原蟲
最開左D杜蟲藥試下 再觀察 收780
之後都冇流血 而家BBD便便好靚

今日再帶金龍D便便去驗
蟲已解決 有直常細菌 收100

之後叫我得閒每半年去健康CHECK下

對 拉血前一日有吃雪小雞
第二次就三隻開眼白鼠都有拉血

另外我仲有條球
人地比的唔合基因

2月返黎呢條友脫過2次皮
但一次野都未食過
點令佢進食呢

基因：Albino
可以影影個飼養環境嗎？

再打啲其實都唔知點帶出街check
不過通常呢啲點都會帶啲菌，但好多其實可以共存到，至於點解我問有無餵過雞仔係因為好多時雞仔啲嘴啊爪子啊好容易插親啲腸到所以要特別注意

想問下點先可以令角蛙肯食塗左鈣粉嘅杜比亞

咁我都係唔餵雞啦
條蛇有孔膠箱 水盆 同一堆渣成球既舊報紙
精神ok 有吐舌 今早仲逃走左出黎

我係某爬店入佐隻印尼藍舌石龍子 間店有3個缸都係藍舌 一開始選擇佐其中一個缸一隻 我已經拎佐上手諗住比錢 之後有一個店長之類行過黎同我講話呢一缸未開囗 叫我簡另一缸話果d已經開佐口 又話吾想比客人買完有問題 我見咁誠實咪簡佢指個缸 之後個店員直接擺佐d苗出黎叫我接住簡 之後我就好快好急地簡佐隻
比完錢 見佢sleep係個膠盒到 到返到屋企放落爬缸 佢都仲訓緊 諗住佢可能攰所以冇搞佢
到今朝佢都仲成日訓 拎上手先慢慢開眼同掙扎時冇乜力 一放低就即刻又訓。。 因為見人地新買好多都好惡又噴氣同周圍爬 但我呢隻淨係sleep..爬果時冇乜力 應該有問題了。
我自己都有責任 冇睇清楚 始終已經係我嘅朋友 所以想盡能力幫下佢 有冇ching試過類似問題/有獸醫&藥介紹？

之前問過睫角生左蛋點算, 依家出左世啦 三隻健健康康, 放左d果泥比佢地奶, 但唔覺佢地有食野

爬蟲獸醫建議土瓜灣同荃灣亨禾

試下活口嘢

想快可以試生鼠，或者有無話keep溫度幾多？

有無魔物

養龜建議用邊種濾水器 同換水方法
養左十年但從來未用過... 如果換大缸就冇得再就咁倒水...
但換大缸就冇理由唔用濾水器

鬆獅蜥睇睇下又幾過癮 有無師兄講下

水我都唔係太熟，留俾高手解答

首先你要接受養蟲同屋企可以長期開燈

[/quote]爬蟲獸醫建議土瓜灣同荃灣亨禾[/quote]
今朝整佐個水煮蛋比佢 佢終於開口食佐3份之1 之後爬佐一陣又走佐去訓 但有活力過頭2日 想問如果我比少量呢個爬蟲益生菌ok?因為末見到大便 末知佢有腸胃病定咩事

藍舌唔好食蛋，好易肚屙
同埋藍舌本身就係好懶，可以幾日都唔郁，所以唔洗太擔心
不過有懷疑最好都係睇獸醫好

!!sorry真係唔知 因為我未買pie比佢 比杜比亞比大小麥都唔食所以先整水煮蛋食 但佢唔郁個隻係上完手放低一陣即刻訓到 所以先咁擔心

算係易養 同埋好溫和

決定吾用藥住廢時搞錯唔想整親佢 同埋如果用全熟雞蛋/熟嘅肉碎會吾會ok? 因為星期6先有時間買到pie比佢

盡量都係唔好蛋，可以蒸啲雞胸肉加菜。如果都冇可以喂住貓狗糧先

Ok唔該哂ching 我買之前已經有認真爬佐好多文 睇到已經識分所有藍舌品種 佢地個個寫到養個時好簡單無乜特別要注意 到實際自己養先知原來唔簡單 我真係真心種意藍舌的

想問下巴打關於守宮繁殖既問題
最近隻守宮交配後
一隻蛋有靶心
一隻冇靶心

咁樣係正唔正常?

新手想養守宮
衡量過覺得豹紋守宮最適合自己
但想問下差唔多size同易養仲有咩選擇？蓋勾亞？睫角？
另外唔追求基因 合眼緣就得 想由細養到大 有咩爬蟲鋪信得過？

6g？
魚佬？（連登評價好似有d差）
仲有冇？

唔該晒

點解吾準備好所以用品先買丫？
另外有無reptoboost丫？開暖水浸，加埋鈣水就最好。
餵食方面試下中蟀爆頭，用蟀汁引佢開食啦⋯⋯good luck

記住keep溫

我有用uvb 有大小麥有杜比亞有蠟蟲架 諗住佢會岩食 但佢每野吾開口先用蛋 我會再努力

真係吾得就攞翻去換啦 應該可以

我唔會放棄佢 不過如果今次搞唔掂 我以後都吾會再養藍舌同買新爬蟲 專心照顧返對紅眼鷹蜥同蓋歐亞算 藍舌情況好似好佐 我聽藍舌ching買佐狗糧 佢浸緊水即刻自己爬出黎食 同比佐1cm南瓜比佢 佢呢兩日都肯食野 不過感覺佢仲好虛弱 佢動靜有少少似呢隻咁 又係無乜力同合埋眼多 不過未有訓到咁誇張同無不停申舌頭 因為日頭要返工行唔開 叫佐fd聽日上fish幫我買齊杜蟲&reptoboost&營養沖濟

隻睫角比貓開箱玩殘左,依家隻眼笠左,D 皮好似甩到一忽忽變左成個身一達達白色, D 睫毛唔知冇左定反左(總之就冇左睫毛),狂飲水,食野正常廁所正常,少少冇力爭扎,同呼吸有D 大, 可以點搞?
thank you.
唔會再比機會D 貓接觸到個箱,好內疚

建議睇下樽bac有無過期，因為好似轉左包裝好耐。

靜養一排先

如果豹紋建議本地犯罪家買
其他就睇邊間鋪頭有貨啦

如果你用魚缸，頂濾應該最方便打理。

巴打你紅眼鷹蜥都養得掂，藍舌應該冇乜問題。你試下用藥同加溫，情況應該用好轉，如果都唔得可能係個體問題或者有病，唔洗太自責，帶佢睇獸醫啦。
狗糧唔可以當主食，食得多會痴肥，好似人類嘅公仔麵咁 加油，祝福你條藍舌

已經買了藥 聽日先搞. 我紅眼養佐二個月先可以手餵 同肚餓見到人會自己爬近 又係問佐好多外國人意見先敢買 基本要換底材先會接觸佢 一開始養拎上手諗住分公母 佢即刻排酸 仲拒食佐幾日 所以建議其他ching想養紅眼鷹蜥要考慮清楚 因為佢地基本上全部wc 我好彩先第二日就開口 同基本上好少互動 多數係山洞 唔可以上手的 可遠觀而不可褻玩 但如果好似post1個位ching生態缸就fit 佢紅色眼係用黎嚇天敵而實際好細膽 好多人見佢可愛成日上手 搞到拒食gg sorry經常打好多字 因為身邊得一個朋友有養爬 所以有一個溝通平台 忍唔住講好多野

龜盛好似成個架都係

泰加最密可以幾耐餵一次鼠?
綠/藍鬣蜥係咪唔可以食蟲?

鋪頭入面啲野放哂出黎大亂鬥，邊隻會贏？

藍舌今日浸完bac水好似生猛佐 不過仲未有便便參考 附上我最愛嘅兩個寶貝近相一人一張硬照

可唔可以開名邊間舖
因為將來可能養藍舌,所以想避開d閪舖

不過都大概估到邊間
因為最近上x佬見到新番左d藍舌b

利申:勁撚柒鐘意藍舌

不是fish 因為我可能唔太了解藍舌幼體 但佢的確叫我換佢簡比我果d 而佢的確有開口但當時長期訓連上手都訓同無力 仲有我自己都有責任無慢慢睇清楚 同依家佢已經好番 同香港爬店已經越黎越少唔想搞大件事 只能說大家買爬要信自己見到嘅 所以唔開名

新手想問下呢隻豹紋蛋有少少凹左會唔會有問題 啱啱收工番黎見到屋仔到多左粒蛋 用燈照見到有血絲係入面

可以試下照孵，應該問題不大

唔該巴打 養左2年 第一次收蛋

養左LG都7年
想試下睫角
想問問邊度有苗放 或者多d品系選擇

通常會生兩隻

想問齋UVB燈泡係咪Zoomed 最好

uvb燈泡zoomed最廢

咁巴打推介邊隻

唔該晒
再想問下 上fb grp買豹紋守宮點睇隻守宮健唔健康 有冇病等等？同埋有咩要注意？
主要想買0-3個月大嘅豹紋守宮

光管我建議t5ho
燈泡就cm就抵玩 reptile one就靚啲

其實都係靠搵個誠信賣家

樓主check下pm

有無人知我隻龜咩事 屙屎果時個肛門好似突左出黎

識得收翻入去就ok

已回

都識收番入去既 但係呢排成日都屙唔清咁 屙下停下

角質化點處理最有效

讚成

乾養，哂太陽，嚴重要搽藥膏

唔該巴打 粒蛋擺左1個星期 個凹位突番出黎 照到入邊開始有舊肉仔

我條蛇幾個星期都無屎屎喇，但係有正常食鼠，會唔會問題？

星巴有無研究過點解起針依個問題

真心問 豹仔拒食左一段日子
點做好

群已開

幾大隻？
糞便如何？最好有相
餵開咩？
開唔開眼？

唔明

有機會消化曬，但其實唔需要擔心有無屎阿，最緊要肯食嘢。

希望可以順利出世

搽抗真菌藥膏，曬太陽

起釘

3個原因
1，uvb 2，濕度 3，餵食

星巴
佢兵乓咁大
糞便都軟身偏爛
餵開盒裝日本糧 好似叫zudo?
眼就 放佢出門口 同埋浸水時會開
唔會病眼 係普通眼仔碌碌果隻 但係就硬係唔食野

有無人有養太陽龜，最近買左隻bb仔，要唔要照uvb呢？睇過一篇動物園的文章，佢地都無比。依家養左一個月到，溫度就保持在室溫26—27度左右，暫時佢只食香蕉，其他蔬菜，水果，龜糧都無咩興趣，啲野食我都係放過夜，無人時他先會出黎食。重有啲咩要注意，第一次養，環境圖:

補返張圖

食係要多樣化？

糞便有無白色腸衣或果凍狀既嘢？

uvb我覺得需要 多多少少都要

唔好單一化同唔好餵太飽

有啊
好大條白色腸衣 初頭以為係寄生蟲

想養隻鑽紋
係咪去魚街D樓上舖比較好
市價大約幾錢
街舖標成千三

想問巴打們 grubpie係唔係溝滾水1:2
之後係咪要攪到佢結結地就食得
同埋使唔使攤凍咗先餵定攪完直接餵得

買鑽搵龜仔先係王道

爆原蟲，乒乓豹就算用藥救翻機會都係50%
but可以過嚟我到拎藥

唔該啊星 收工過黎

老細有冇刺尾鬣賣

ok

今年出世幾特別既兩條蛇仔☺️

新手
宜家養緊隻豹紋守宮 我多數放一堆細麥係個兜到等佢自己搵黎食
但係發覺佢好似冇乜點食過 人手餵佢又會食
應該點樣令到佢知道個兜入面有得食

可以試下其他食物

我有諗過餵蟀 但係好驚會跳到成屋都係
唔知應該點做好

其實仲有好多選擇 鈣蟲 蠟蟲呢啲

星巴，想問豹紋龜，我主糧係蕃薯苗，油麥菜同桑葉。有時會比幾條菜心，幾粒m糧同墨魚骨佢。有曬燈，有曬太陽。

基本上都健康大食，但我覺得糧好似來來去去都係個幾味，好似有啲偏食會唔會。

另外有啲起釘同痴甲，點搞好？我見上網有人話用牙籤/界刀劃下痴甲個到，但我一輕輕劃落去，佢就好似好敏感咁彈一下，點做好? thx

1，豹龜唔建議餵菜，水份太高佢地腸胃會辛苦
2，起釘只可以之後養好啲唔起釘溝翻淡無咁覺眼
3，痴甲最好先多刷背，特別係痴住位置，多曬太陽睇下有無得改善，唔得先其他方法

刷背係點？用牙刷刷？

視乎你隻龜幾大，刷痴埋個位置

養咗一年到，大概9cm 底甲

其實豹龜苗算唔算難養？
見好似好易腸胃有事
諗住入一隻豹龜苗 但怕好易死
上網睇一買返黎杜蟲之後控制好溫度濕度就好似無乜大問題 其實係唔係咁？
利申：養緊盾同傘尾

生左出黎了

行內有無咩八掛野聽

例如呃鳩人吹水話自己咩貨都攞到返黎之類/吹到自己好有經驗但其實乜鳩都唔識

有無養緊豹紋守宮嘅巴絲係用貓砂或者粟米砂做底材
同埋有無人係用好透明嘅亞加力膠盒

9cm 仲有機會救

4cm 以下唔建議養
4-6cm 要多留意便便 但都有機會爆蟲
救翻機會50%
6cm up 早發現醫翻機會90%
但最緊要唔好餵高水份野食 開口例外

今日我都有條bb出世死左

銀蛇bb

經常有呢啲人或鋪，不過成日開既鋪頭就少啲呢方面嘢發生
其實你係咪講緊三樓個間啊

豹紋守宮我用廚房紙
亞加力盒初頭係幾靚，過一排就會後悔

點解後悔

有冇提示

1，易花
2，難清潔

唔開名啦 怕得罪人

港島區開過一排鋪就真係唔知
知道有個類似既人叫自己做球蟒會長

你餵開啲咩？

溫控同暖墊for豹紋守宮有冇話邊個牌子好？
唔該

老細都係用淘寶定自己野
淘寶成set包哂都係百二百三港紙左右 睇落好平
利申少落金魚街唔知價錢

溫控最好選擇個易用既
如果個間鋪係咁貼曬某個牌子招牌介紹你用個款牌子嘢基本上都係伏
暖毯最緊要夠熱 同樣有客係某間鋪頭買介紹既英國牌子 夏天開冷氣都ok 但一到冬天就唔夠熱

試下轉餵其他睇下有無改善
另外精神狀態如果ok 問題不大

我通常用翻自己代理既爬箱，當然你要淘寶買都買到，但都唔會平我太多。

諗住試下之前有人介紹嘅waga frog蟲粉
如果唔啱食先再買蟲
精神唔錯 成日郁

頭先發現隻蛙肚痾，痾屎水

屌過啲龜

可以啊 之前開左個tg群

腸胃差其實可以靜養一排

我鋪頭有隻唔記得咩牌子
但我入貨係因為佢原裝英國插頭同簡單易用

呢個真係唔知點解，但如果買杜蟲藥應該係睇佢糞便有蟲先會用

不要想到我的巨龍是蟲仔

thx 我再google下

搵日去你間鋪頭睇下先

新手養豹龜b
想問每日喂佢食一餐s糧加草粉岩唔岩？
會唔會太多？
見到有人話一個禮拜先喂1-2粒糧，唔知點好！

歡迎啊

我就隔日餵 餵到飽

係咪有黑店賣金錢龜

呢啲唔講得㗎wo

有無雪貂

係香港有錢你想養咩都得
利申：正當商人

大麥幾時平返 貴撚到仆街

貓頭鷹都有 邊會冇雪貂

等關口鬆翻就會平

咁搵貓頭鷹就一定容易過雪貂

樓主發夢知唔知有咩途經有呢隻野

冷門嘢要有錢識人搭路先得
仲要只做訂貨
識唔少翻到幾次貨就成個人消失左

香港養紅泰有冇可能有130CM?
53 cm 黑白泰細食點搞好

130真係唔知有無
細食可以試下轉唔同食物

豹紋守宮啲屎如果係咁樣 係正常定肚痾

想問下點計算豹紋守宮每日或者隔日應該食幾多嘢？
隻守宮兩個月大左右
唔該

同埋 鈣粉：營養粉應該幾比幾？
一啲網寫3鈣粉1營養
一啲就寫3營養1鈣粉
唔該

咁我想問日燈同夜燈都係40w ， 另外有個13w 10.0
龜箱60x40x40
咁樣足唔足夠吸收uva同uvb ？

無咁靚，唔算去到好差

餵到飽 隔日餵

我會放兜仔比佢自己選擇

其實uva可以唔洗理 日燈夜燈主要keep溫度
uvb夠

我隻豹已經每日餵十幾粒糧 食完仲係咁追野
加糧又好似比佢食太多
應該點做
底甲約8cm

咁我可以做啲咩

唔該哂巴打解答
希望龜仔平安長大

豹b黎計，十幾粒好似有啲多。上網睇豹b一餐都係1-2粒左右。
有錯勿屌

如果對品種無要求
可以考慮下

呢到有得唔洗錢領養

自己係個網領養左隻墨龜

養得幾靚啊，不過唔建議餵綠色個款。

1-2粒係第二款糧

應該飼料問題，可以養下啲蟲先餵

想養虎紋蠑螈
但係驚太熱

遲下想入2條靚靚球蟒

好 唔該曬巴打

得確好容易

今年自己繁殖既bb ，同埋啱啱都有開團訂美國球蟒

好容易死 ？

由細到大都想養蜥蜴/變色龍, 但係驚佢d昆蟲食糧所以唔敢養 有冇d品種食唔需要餵蟲都夠營養架?

可以睇下鬣蜥
食素

巴打你好，最近我想養睫角守宮
上網爬過文話淨係食果泥唔夠
得閒要餵杜比亞，蟋蟀
但係我怕蟲，想2問下淨係餵果泥得唔得？

我都有試過餵m糧 但佢唔肯食
點解上面個款冇咁好

想問下有冇啲蜥蜴成體唔大隻 10-20cm 又唔貴？想試下養 但係冇空間養大蜥蜴

有人試過齋果泥都養得大

因為佢既營養設計係俾大龜食
但又整到咁細粒 所以成個設計根本就係失敗
所以得一間鋪建議餵呢款糧同用呢個牌子既產品

鬆獅算比較合適
但係好多時候貴在裝備

有無賣乜啲鬼蜘蛛蠍子蜈蚣？點餵點運輸？

有冇啲鮮色啲？

無做呢啲 餵就放入去俾佢自己捕食

有鮮黃 同鮮紅 但價錢會貴啲

咁想再問下有冇邊間爬蟲店比較推薦？
好怕上去做水魚

其實要睇你買啲咩
例如我鋪頭主要做陸龜同球蟒
有啲主要做蜥蜴 所以都無話水唔水魚

不過1，魚街地舖唔建議幫親
關鍵字#藍衫黨 #死亡套餐

2，某間樓上大鋪，無錯係好多嘢睇
但對比翻員工數目根本就無咩時間心機照顧曬啲動物，所以真係要幫親要信自己唔好信店員
另外間大鋪會好多某一兩個牌子宣傳牌 宣傳牌既牌子店員一定落力叫你買千奇唔好上當

好，真係唔該曬你
今個星期會出去睇下

哦唔怪得啦 唉仆街仲比佢食咗咀耐
之前去另一間都唔見果隻糧

如果轉糧建議你兩款都轉曬
1，垃圾蔬菜糧講左
2，生果糧bb食其實幾好
a.香味勁顏色靚易吸引龜開口
b. protein係咁多款糧最高
所以只適合bb龜食用，而你隻龜大到開始過左安全期其實可以餵protein無咁高既糧keep型態
我建議就s糧 基本上間間都會賣 但買一定要買日本版本

其實正常守宮嘅屎係咩樣 係好乾 定 濕濕地有啲水咁

我嗰隻就乾既 屙完會帶一粒白點係屎到

魚街有啲經過處理麥皮蟲 杜比亜一包包好似零食咁，用來餵守宮得唔得

你款溫控大約賣幾錢？

$248

有無圖？ 唔知點處理法

最緊要成形

好 唔該曬巴打們

水龜(鑽紋)曬UVB燈
係咪買5.0已經夠?
唔同watt數又有冇分別?

巴打間鋪有冇類似依啲夾燈買？

有款無罩夾燈

通常w數係睇你照距
水龜5.0夠了
而大w數通常俾變色龍用 因為用籠通常都係高身

大概幾多錢左右？

100有找

巴打你好啊，最近想養隻黑白泰加。未養過爬蟲，會唔會好難養？同埋會唔會大得好快？thx

其實唔難養，大得快視乎你餵咩
我依家都有開團訂藍泰

其實會大得幾快？ 幾耐先養到去成體？我上網睇黑白可以去到1米2左右。會唔會一年就要換一個爬蟲缸。藍泰加大左會有幾大？ 大左之後個缸係咪要長個隻泰加？ 想養隻雄性塊面有兩粒蛋好過癮，但係幼苗係咪睇唔到條尾對上果兩粒鼻屎？ thx巴打

1，成體兩年度
2，你可以直接買大箱或者可以買我代理款組合箱
keep住買配件想整幾大都得
3，藍泰細黑白少少
4，除非你買成體，苗仔基本分唔到性別

有無依隻箱 睇你地網好似無

有冇守宮平平地玩？
最好唔駛餵生口

想問下之前買咗個5w加熱墊 但係點解熱咗一陣就好似熄咗咁仲要唔再熱返

無做呢款

養寵物最好唔好因為價錢平而養
因為都係一條生命

會唔會燒左

太貴養唔起姐

唔知吖 因為係魚佬買
諗聽日去睇 巴打有冇推薦

加熱墊 邊隻好推介？
有養守宮同粟米蛇

加溫控

想問下邊度會有

鄧生？

我賣開自己代理個款又平又夠熱

我鋪頭都有

朗屏戰友？

邊到買？有冇圖

入群組sd

虎巴

想問守宮脫皮不順, 可以點搞

我會噴濕個身幫佢脫

用手?

如果上網買龜 可以點睇佢健唔健康？
諗住買豹龜 好驚會好易死

建議價錢差唔多幫親鋪頭比較好
起碼有事上嚟有得追究
因為網上買賣好多時候無得俾你放定定咁觀察
同無得齋睇唔買

利申月尾有批豹翻

無錯啊

睫角
可以餵果泥
爬好文先好養

fisherman都無

樓主有冇養過枯葉變色龍？難唔難養？我個妹嗰日上去X佬見到好中意

點搵呢D工

無養過，但接觸過。
不過變色龍我都係建議高冠或7彩會有啲色睇
枯葉你當養普通蜥蝪心態比較好

裝備齊唔難養，算係要求無咁高既品種

通常請人會facebook出post
因為留意我地呢啲facebook既都係爬蟲愛好者

因為香港無咩市場

有咩裝備要用？餵小麥得唔得？

地毯變色龍又易唔易養呢？有冇心得？

其實都係一樣uvb 日夜暖膽 滴水器
不過見過有人用箱唔用籠都ok
食物建議多元化好啲

呢個無接觸過

想問豹紋守宮成日都瞓係咪正常
同埋買咗啲罐頭蟀 佢話開咗一星期就唔食得
但我覺得佢係想我快啲再買先咁講
係咪應該可以放耐啲

訓正常，但如果拎出嚟互動都訓就有問題
另外罐頭開左一星期唔食真係要掉
除非你覺得你保存得好好
不過無謂博

好浪費 我先得一隻bb
雪起佢會唔會好啲
同埋係咪上多啲手就唔驚人 依家好驚

呢個應該係mites黎
可以參考下

已經好番了

高冠係咪會產水蛋
點樣先知佢係時候產水蛋
我個隻成歲幾都未產
好驚佢產唔到塞住左

無辦法，唯有養多幾隻

塞蛋任何動物都係有機會既
如果見到似有左 盡量唔好騷擾佢地同提供一個合適生蛋既地方。因為有時環境唔啱佢地唔會生。
水蛋用燈照落去會無血絲

蛇一定要食老鼠？
好殘忍喎

你想唔想屋企有老鼠？
不過有啲蛇可以食魚，青蛙，雞鴨鵝豬牛羊人

肥尾苗幾錢到

想問下 去爬店買球蟒係唔係要買d開左口？

喺office執到隻小蛙，隻手好似受左傷，想問可以點算？

無做守宮 無留意價

當然要買開口
早排先有個客買個香港繁殖聲稱話開口
買完兩三個禮拜無開口仲死埋

蛙真係唔知
因為好多蛙都唔可以掂化學物質

佢成隻手屈左去後面

都無咩可以做到
建議你放翻出去
因為有啲嘢大自然佢可以調節
反而人為想做啲嘢為佢好反而會有反效果
例如你想俾水佢飲 但人工水喉水氯氣勁對佢地未必好

放左了

係魚x見到有幾條superfire想入一條 但係未開口唔敢買

superfire我覺得麻麻地
不過買現貨一定要買開口
因爲訂價通常會平啲但唔會包開口

我想入條純白球 師兄你有冇賣同推介

養球分兩種
1，點到即止養一兩條觀賞算
2，觀賞外加會考慮繁殖

如果白蛇係目標
選擇1，會建議養 kama 個啲真係全白keep到未既白蛇。因為super fire就算苗係全白大左都有機會出黃點。
選擇2，會建議bel，雖然大左有機會有條淺背線出現，但影相都唔失禮。最重要係之後繁殖唔會局限如白蛇。特別係有mojave既白蛇真係好似打麻雀叫幾飛咁好多系列轉過去都好靚。相反fire想轉其他都係唔太出眾。

利申：今年有出mojave系列既bel

你啲客係「養」定「玩」?
點解可以買黎賣去瘋狂轉手?

兩樣都有
龜，通常都係養，轉手通常係養唔掂或覺得環境養唔到。
蛇，就兩樣都有，其一同上
其二係當投資繁殖，因為基因比較多變化所以兩條普通基因1千幾百都可以配到啲幾千過萬既基因出嚟

你做果到有冇賣

我係選擇1 Thanks

1就唔洗顧慮咁多，買自己喜歡既
健康最重要

super fire 無

I mean mojave系列既bel

有兩條 就出蛋

有興趣

會唔會有人變態到養蜘蛛呢啲咁7核突既野

識得有個女仔客屋企養過百隻蜘蛛
仲整埋屋俾佢地住
不過有啲蜘蛛都幾Q

應該呢幾日出嚟

啱啱睇下出埋嚟

有興趣 點聯絡您

豹紋守宮可唔可以淨食果泥？？
小弟怕蟲

可以tg me

豹紋唔可以食果泥的

可唔可以唔食蟲果d??
有冇其他代替品

新手想開始養
研究咗好耐但一直唔喺香港住
依家返咗嚟終於可以開始
有冇咩啱新手開始養

有種果凍類既嘢可以代替
但唔建議長餵同未必肯食

養動物其實要睇自己喜好
你喜歡先會寵愛
唔喜歡就係受難
最好落啲唔太sales既鋪頭接觸下先就最好
仲有最好唔好睇價錢選擇動物

買左包leopagel
豹守唔食
咁我食包咪曬撚曬

豹唔肯開口食糧 7cm 樓主或者有無ching食過新出嗰隻台灣糧

香港有冇可能買到日本品種嘅樹蛙？

你餵邊款糧？
台灣糧有無圖或名？

有錢咩都得
利申 奉公守法 得閒屌下政府

可以上facebook送俾人

好似叫LT 20 好似話細龜都開口

[member]因為有啲物種出唔到口
所以想得到就要經過非法買賣
例如刺蝟咁好平常但從無入口紀錄又非原生種
所以養刺蝟同賣刺蝟都係犯法
不過漁記通常只會捉賣家[member]

刺蝟呢個真係估唔到，好多人養

未聽過，不過大陸仔自己都出好多陸龜飼料都講到好勁。我自己就寧願貴啲餵進口糧算。

台灣㗎，同埋睇個成份表好似唔錯

[/member]所以好多養一仔嘢都唔會同人合照一齊影
分享有啲會註明外國分享
所以香港係潛在一班痴線佬養埋啲你估唔到既嘢[/member]

想問下點樣[member]俾會員睇

上網搵唔到成份，外包裝就對信心扣分
不過未試過真係俾唔到分
但一啲台灣爬友fd反而係餵一款叫甜甜圈既嘢
同埋大乖乖 小乖乖同s糧為主

我去買一包先，到時再話你知食評

留名睇食評

老母買左隻龜 又唔識養
岩岩google 左好似係 櫻桃紅腿陸龜 個品種
想問比咩佢食 曬幾多太陽 同埋洗唔洗照燈 (日頭夜晚)
頂老母比晒蘇州屎我搞 又唔諗清楚先養
唔該樓主 唔想破壞左佢地既生命

需要最基本裝備
1，爬箱 （可以diy）
2，日夜暖燈（保溫用途）
3，uvb燈（類似業要光合作用咁）
4，溫度計（紅腿開心溫度26-30度）
5，水兜
6，底材（唔用要每日清洗）
7，燈罩

食物
蔬果基本都可以，但建議糧比較好。

利申：有賣新手套裝

我有隻bb 蛙，真係岩岩先上岸，尾指指甲一半咁細。可以畀到咩蟲佢食？ 睇過麥片蟲最細條都大過佢咁

守宮岩岩買番黎幾日仲係好驚未上到手
有咩分法令佢敢上手又唔走
依家係苗再大少少

買返嚟d蟋蟀成日自相殘殺
買50隻 死20隻
點樣可以阻止佢地死？

咁細隻真係無咩經驗
不過我估應該餵紅蟲

呢個係我唔買蟋蟀既原因
因為我都解決唔到

我啲麥皮蟲都好快死....

麥皮蟲要攤平啲 乾燥 涼 放啲乾糧落去就ok

新手想養箱龜苗(東/佛)，不過有好多問題想問
1 會唔會有味
2 會唔會有蚊
3 用底材定唔用好 (係咪唔用就冇1同2既問題。定箱龜一定要用底材保濕)
4 保暖用陶瓷膽好定日夜暖燈好
5 長開陶瓷膽/暖燈電費會唔會好貴
6 我見淘寶有龜箱連埋燈座同温控 (如下)。會唔會好易壞？有冇人用過？

我其實諗住淘以下燈箱 再加uvb 陶瓷燈。不過買之前想問清楚。我知有太多問題，問到既無言感激。

1，味視乎勤唔勤清潔同底材
2，蚊同上
3，用
4，想養得好用日夜暖燈好啲
5，如果冬天自然過冬就普通，因爲越凍用w數越大
6，聽聞易壞
另外你圖個款出名通風差，成日養死嘢

底材應該用咩，同清潔係要每日清屎定點？

比較多人用椰泥 底材兩個禮拜度換啦
水就每日啦 屎係底材我懶就唔理

想寄養隻鬆獅一星期,有冇地方推介？

住邊區？

沙田或者九龍都可以

咁都係魚街個邊方便啲
但千奇唔好搵大鋪，因為通常照顧自己鋪個啲都唔夠時間都無咩時間照顧你個隻動物
不過要問下邊間肯收寄養
因為有時撞貨期真係未必收到寄養

有冇邊幾間細鋪介紹？ 一路都剩係去大鋪

巴打我隻蜥蜴嗰傷口好耐未好返 每日幫佢已經消毒傷口 但係嗰傷口好返啲 啲蟋蟀又咬返傷 可以點好 同埋佢嗰嘴少咗一忽 係咪有病？

旺角 稀奇可以問下
鋪大無客都好啲

1，轉餵其他嘢
2，背消毒清潔完搽層凡士林
3，嘴個度檢查清楚埋左口未同有無膿
生唔生得翻就睇佢自己努力

嗰嘴之前唔見有明顯傷過 係傷口嚟？同埋開太陽燈比佢 一般要開幾耐？

8-12個鐘

有問題再請教你 唔該巴打

我用米缸養蟋蟀, 保持米缸全乾, 少少濕都唔好, 餵野食我會餵麥皮, 平均20蚊一袋蟋蟀平均死十零隻咁上下

你好
新手想養豹龜
基本設備都齊哂
想問下細隻果陣可以餵咩糧？
買左隻m糧但聽聞細既唔食

另外想問下點解近呢幾年都冇星龜番？

個米缸會放米嗎？

可以餵大m 同s
星龜因為當地唔出口所以無貨翻
有都好大機會係野仔 死亡率高所以都無咩人翻

利申 嚟緊有豹翻

係咪有group 想知你間鋪係邊

uvb燈邊隻最好

有啊

光管定燈泡？

兩樣都想知哂，thx

光管我建議t5ho
燈泡我建議reptile one

好的，謝謝啊

想問下應該比水喉水定煲過嘅水豹紋守宮飲？
屋企有水喉水過濾器

我會用水喉水

t5ho 係zoomed

米缸就剩係米缸, 冇放米 , 只不過係用米缸d蟋蟀跳唔到出黎

水龜點養好？

死啦，唔識入gp添

缸 暖管 部份要燈 浮台
有啲要控制酸鹼度

想養豹紋但我好怕蟲蟲

豹紋龜可以食素🤟🏻🤟🏻🤟🏻

冇講清楚 我想養豹紋守宮

想知其實豹守係咪長餵麥皮蟲唔得？
因為好多人都話麥皮蟲消化唔好
太多脂肪
但有d人係長餵麥皮蟲
到底邊個岩

建議多元化飲食

可以餵果凍 但唔建議

之前係咪有巴打搵豹龜

巴打 隻蜥蜴無食過幾日嘢 去爬蟲店轉買其他糧 嗰人叫我買呢隻嘢比佢浸 話佢無力食嘢 用呢隻浸住佢幫佢補充體力 已經浸咗兩日 但係岩岩幫佢換水 佢好似抽筋咁’典黎典去’ 要唔要帶佢睇獸醫？

浸呢個係正確
但如果好似抽筋咁 真係未見過 最穩陣都係獸醫

我有

想養蟒應如何入手

應該先接觸下 上下手聽埋飼養條件覺得ok再入手
利申 我鋪頭好歡迎

養緊陸龜 想問下係咪要成日杜蟲
同埋杜蟲藥用咩牌子好？

喺邊度有得買？

養緊陸龜 想問下係咪要成日杜蟲
同埋杜蟲藥用咩牌子好？
同埋邊度有得買

hello

其實uvb黎講，用燈管好定燈膽

養緊隻豹依排要浸差唔多1個鐘水先痾，係唔係正常??
同埋洗唔洗餵菜?

買果陣係龜苗，養左一年

Ching知唔知有咩杜蟲藥買？

漁佬最近比人捉到批貨，你地有無減人工？

建議見到有蟲先杜，因為有分用咩藥

箱細用燈泡 箱大用管

唔建議餵菜
另外唔洗睇屎睇得咁重要 有入就自然有出
屎通常係睇狀態

你講呢單嘢？

就係見到有

見到佢痾啲屎一條蟲喺入面

75cm x 40cm 叫大定細

燈泡就夠 不過放中間
通常界線位係80cm

南瓜籽 天然杜蟲

邊隻牌子最好，感謝

燈泡我建議reptile one
管我建議zoomed t5 ho

加熱用邊個牌子好

無分別 因為全部都係大陸做

想問養豹紋守宮 個箱35cm 張14x15暖墊冬天夠唔夠做

個人認為夠
但你個一半最好放係洞穴個邊
咁一邊熱一邊凍
可以俾佢地自揀

邊到有乳鼠買

其實鈣粉係咪一定要用有d3 由幼體餵左冇d3嘅鈣粉已經4個月 但都冇缺鈣嘅情況
嗰陣做唔夠功課去左間爬蟲鋪買setting 同佢講養豹紋守宮 之後佢畀左罐without d3

箱ok 暖毯要睇夠唔夠力

我鋪頭有做雪

呢樣嘢分兩批學說
1批係唔曬太陽唔洗d3
zoomed 都係咁出產品
第二批覺得無所謂

Reptile one

原來係咁

通常放完暖毯都要放個溫度計😂

有冇試過被球蟒咬

其實我星期日買左條成體豹紋守宮，但佢條尾唔肥，
比起其他好明顯佢係瘦猛猛，所以一帶到返屋企佢見到細麥已經不停咁食，
但我發覺有時條蟲已經係佢嘴邊或者前面，佢都可以咬唔中，係咪有謎病 。

依幾日無開冷氣25-27度左右 有開就23-24

有 唔痛既

如果龜咁樣我會餵維他命粉

想搵真鱷龜（突背）
行過魚街揾唔到

有既 但你要想清楚係咪真係照顧到
因為鱷龜唔止大仲好惡

其實想揾粗養既龜（乜都食）
巴打有冇水龜recommend?

咁鱷魚龜又真係最符合既

2佬d睫角苗買唔買得過？驚有健康問題

鑽紋龜性格係咪好活潑
我果隻見親佢都游黎游去冇時停

叫佢試餵開口先買

普遍都活潑，當然要睇埋你環境啦

2隻豹紋守宮都好少去熱區 點解嘅？

好大機會熱區過熱

想養鬆獅
一套配置（箱/燈/底材）有冇好推介?

邊種水龜最唔怕人同唔惡？

鑽紋

鑽紋聽人講好難養，又要半咸淡水

豹紋守宮2星期冇大便係咪唔應該再喂？

陸龜邊到入貨？

我鋪頭有個新手套餐 $988
底材建議報紙

有聽過鑽紋食鑽紋
不過就唔難養，係養得靚先難

你有無keep溫？

我就通常直接原產地

想養球蟒 最近有無邊度有球蟒訂？

有養咗年幾setting 一直係咁冇大郁過

我鋪頭啱啱截單運緊過嚟，有時間可以過嚟睇睇

停一停先啦，反正守宮好難餓死

知唔知爬蟲⭐️河咩事？

星河定貴盛先
一個第二代 一個第三代

唔識分
只係睇佢fb話唔做鋪

三代唔做原因聽聞係搵唔到錢。
入不敷支

我養左一條睫角一條豹紋兩星期左右，餵細麥，頭幾日都食，呢兩日兩隻都唔食，隻豹紋甚至見到細麥會瞇下眼，係咪正常唔洗理？

有無keep好溫度？

無丫，諗住守宮淨係凍先要加暖墊

試下加啲溫試下